[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-856c911b})
# 1 Формат ключа элемента данных

Следуйте правилам синтаксиса в формате ключа элемента данных, включая
параметры ключа. На рисунках изображен поддерживаемый синтаксис.
Допустимые элементы и символы в каждой позиции можно определить следуя
линиям - если в каком то блоке может быть достигнута линия, в таком
случае разрешено, если линия не может быть достигнута - тогда не
разрешено.

![](../../../../../assets/ru/manual/config/item_key_2.png){width="600"}

Для построения правильного ключа элемента данных, вы должны начать с
указания имени ключа, то есть выбрать имеет ли ключ параметры или нет -
о чем свидетельствуют две линии, которые вы можете достичь.

[comment]: # ({/new-856c911b})

[comment]: # ({new-63ccf8e4})
#### Имя ключа

Имя ключа имеет ограниченный диапазон разрешенных символов, которые
просто следуют друг за другом. Разрешенные символы:

    0-9a-zA-Z_-.

Что означает:

-   все цифры;
-   все буквы в нижнем регистре;
-   все буквы в верхнем регистре;
-   подчеркивание;
-   дефис;
-   точка.

![](../../../../../assets/ru/manual/config/key_name.png)

[comment]: # ({/new-63ccf8e4})

[comment]: # ({new-af5ae7f1})
#### Параметры ключа

Ключ элемента данных может принимать множество параметров, которые
должны быть разделены запятой.

![](../../../../../assets/ru/manual/config/key_parameters.png)

Каждый параметр ключа может быть одним из: строка заключенная в кавычки,
строка без кавычек, массив.

![](../../../../../assets/ru/manual/config/item_parameter.png)

Параметр можно оставить пустым и тогда будет использоваться значение по
умолчанию. В этом случае Вы должны добавить соответствующее количество
запятых, если какой-то из дальнейших параметров все же нужно задать.
Например, ключ элемента данных **icmpping\[,,200,,500\]** будет
указывать на то, что период проверки ping 200 миллисекунд, время
ожидания - 500 миллисекунд, а все остальные параметры будут заполнены
значениями по умолчанию.

[comment]: # ({/new-af5ae7f1})

[comment]: # ({new-b4a70ec9})
#### Параметр - строка, заключенная в кавычки

Если параметр ключа это строка, заключенная в кавычки, тогда разрешен
любой символ в Юникоде.

Если строка ключевого параметра содержит запятую, этот параметр должен
быть заключен в кавычки.

Если строка ключевого параметра содержит кавычки, этот параметр должен
быть заключен в кавычки, а каждая кавычка, являющаяся частью строки
параметра, должна экранироваться символом обратной косой черты (\\).

![](../../../../../assets/ru/manual/config/key_param_quoted_string.png)

::: notewarning
Чтобы заключить параметры ключа элемента данных в
кавычки, используйте только двойные кавычки. Одинарные кавычки не
поддерживаются.
:::

[comment]: # ({/new-b4a70ec9})

[comment]: # ({new-3376836e})
#### Параметр - строка не заключенная в кавычки

Если параметр ключа это строка без кавычек, тогда разрешен любой символ
в Юникоде, за исключением запятой и правой квадратной скобки (\]).
Параметр, который не заключен в кавычки, не может начинаться с левой
квадратной скобки (\[).

![](../../../../../assets/ru/manual/config/key_param_unquoted_string.png)

[comment]: # ({/new-3376836e})

[comment]: # ({new-5289a973})
#### Параметр - массив

Если параметр ключа это массив, тогда он должен быть заключен в
квадратные скобки, в которых каждый индивидуальный параметр следует один
за другим, согласно правилам и синтаксису.

![](../../../../../assets/ru/manual/config/key_param_array.png)

::: noteimportant
Многоуровневые массивы параметров, например
`[a,[b,[c,d]],e]`, недопускаются.
:::

[comment]: # ({/new-5289a973})
